一個未必係好主流既意見，但我認為經過武肺，中共只會更強

唔知係唔係天時地利人和，發達國家將大部份生產線放左係中國
中國亦有恃住人口紅利未完全用盡，加上國人奴隸心重
一直把持住最大製造業出口國既地位
雖然有人話工廠搬緊出去其他發展中國家，但呢個都係講緊以年數計
今年武肺發達國家全部玩封城，只會加深依賴中國出口既製造品
除左日常用品之外更加有衛生用品，消毒用品
工廠搬離亦都因為咁而延後
更甚既係中國滲透既國際組織紛紛幫中國講好說話
話係防疫最成功既國家，淡化中國係武肺既罪魁禍首
有鑑於他國防疫力度有限，而中國又睇落好似好成功咁
工廠同人才外流會更加慢
我睇法係黎緊呢四年中共會係全盛期，若果發達國家仲係玩封城搞抗疫
中國會係空檔期出兵武統台灣

有冇熟國際政治同歷史既巴絲可以分享下意見

你可以咁講，但可以留意下另一大國印度對中國既態度

希望印太聯盟可以變得更強

以疫謀霸成功左啦
侵落台共匪已經贏左9成
冇左反共龍頭，歐洲日本要收買都易如反掌

或者另一個字眼係：交易

紫荊黨既上場，代表中共海歸權貴，取代香港傳統奶共派同文官系統，直接管治香港
佢地有國際視野，知道點同外國打交道（呢點777為首既文官同奶共派遠遠比唔上）
但佢地永遠以黨國利益行先，但可以平衡到外資利益

佢地可以取代香港人，做白手套角色，做大陸做唔到既野
（呢點係佢地眼中既真一國兩制）
同時政治上打壓香港人，但比西方利益令外國隻眼開隻眼閉

由於海歸權貴多數有外國國籍，佢地只會打壓BNO，強迫香港人放棄，同時其他外國國籍可以保留
對於用BNO visa走既人，就會用各種方法，令佢地帶唔到錢走，同埋冇得返香港

最緊要既係，紫荊黨既上場，真係可以幫中共續命，達至樓主所講既，中共會變強大，可以為所欲為

睇睇中環e家幾多支那人就知香港本土人才玩撚完

我都覺得未來四年內會武統台灣,
呢個係千載難逢既時機,
錯過左, 下個機會唔知係幾時

攻台灣第一島鏈就會崩潰
成個太亞地區亂到7彩 真係會打世界大戰

中共等到同西方關係緩和後，就可能會武統
武統後，西方就算點同中國fd都好，係冇得唔制裁中國，好似六四咁
當中國肯定自已頂得住一兩年制裁，就會去馬
之後再認衰仔修補關係

打就最好

呢頭同澳洲簽完貿易協議
轉頭就戰狼
仲會諗住緩和？

但同時亦係支共倒台的機會，就係因為咁 令中共同習總的野心不斷彭漲，橫衝直撞更易做錯事，例如對鄰近地區用兵，大敗一場就係中共內亂內爆的時機

ＰＩＮ左一個幾有道理既睇法

打？就算外國趬埋雙手唔幫，中國贏梗，但付出既代價都會極大，弱勢方一定出盡全力反擊，一個唔小心有粒飛左去核電廠或三霸。仲有島國上面俾你統治左都好難控制，種種零聲恐怖襲擊都玩死中共。
武肺一疫，中國係賺左唔少時間，同西方國拉近左一大步。不過場仗未完都未知結果，當初印度未暴，連登都吹到神之國咁如果拖落去疫苗唔太有效，變左全民染疫既國家著數返

我年初開的post:

以目前的發展,肯定武肺會係黑死病2.0
今次中國放個肺炎出來,目的就係將全世界再次進入類似當年羅馬帝國滅亡後的「黑暗時代」之外,亦都提早實行維尼一直以來的「鎖國」計劃

今年初爆發之後,中國就已經實行第一階段的半鎖國狀態
例如:「五個一」政策

下年初,我估計中國會實行第二階段的鎖國,就係:
1.中國對外所有航班全部廢除和所有外國飛機不可以飛入中國領空
所有,中國對外飛機只能夠停在香港、澳門和海南島
2.限制非中國船隻、汽車和火車進入中國和中國領海
所有對外的貨運物流只能夠係香港、澳門、中國內地指定的港口和中國內地指定的邊境某個地方進行(類似:日本鎖國期間長崎出島)

最後第三階段:
1.所有外國飛機不可以飛入包括香港、澳門和台灣在內的中國領空
所有,中國對外飛機只能夠停在海南島
2.所有非中國船隻、汽車和火車禁止進入中國和中國領海
所有對外的貨運物流只能夠在海南島和中國內地指定的邊境某個地方進行(類似:日本鎖國期間長崎出島)

吹撚到咁大

而家淨得中國仍有生產力

中共只會計算自己利益
戰狼係睇幾時用
關於香港台灣新疆就戰狼
唔影響佢統治權既，佢可以點認衰仔都得

所以咪要繼續加油

如果幻想一夜支爆係一個極端
咁樣FF到每一步都係神機妙算就係另一個極端

係咁醒就唔會搞香港，由得香港温水煮蛙，香港人慢慢自願融入大灣區，外國無藉口理香港，更加唔會有BNO Visa啦

戇鳩 全球經濟攬炒中共出口去樓主你老母個閪到？

美國越勢弱，中共越戰狼
睇拜登疑似當選呢個幾月就知

五眼唔會散，好睇佢地咩態度，澳洲而家開始不滿，英國佬搞掂脫歐，睇佢想入邊隊，加拿大跟美國，美國就算老人登做，都要一段時間先搞得掂特朗普啲行政命令。

而家要我習戰狼落去不斷挑機就有機會被圍堵

大部分生產線因為武肺加快回國步伐
日常 衛生 醫療用品更加成為每個國家戰略必要生產線
唔明你講全球更依賴支那有咩基礎

有冇認過國安法可能係靚棋
2019年前佢地可能有錯判，覺得唔支持送中法就好
但唔錯都錯左，反送中一役睇到香港人從心裡面反中共
所以將錯就錯，用國安法強壓香港人
至於BNO visa，中共會認為咁樣會失去少數人，但必要時會強行阻止香港人用BNO帶錢離開，好似立國安法咁強行加法例
至於同西方關係，等Biden上台就可以慢慢修補
香港人由紫荊黨帶領下做白手套，西方慢慢忘記國安法，繼續係香港搵食
可憐香港人被奴役

一失台灣 就到日本 菲律賓 秦國
一子錯 滿盤皆落索
奶共既惡果由全世界承受

所以話你係幻想一夜支爆既另一極端
自圓其說每一步都神機妙算，幻想外國俾人踩到上心口都跪
話會同西方修補關係更加係幻想
而家已經磨刀霍霍咁，似等拜登正式上台就戰狼到底，多過會修補

其實係

事實上共匪睇穿左西方得把口
仲唔踩多幾腳咩

唔好淨係睇中國點衰點衰啦
要判斷形勢，知己知彼，知道敵人心態再從中應對
如果唔係，死左都唔知乜事呀

中國已經知同西方國家關係番唔到轉頭
準備緊所謂既偉大鬥爭

呢個係中共妙意天開嘅想法，美國冇可能拱手送台灣比中共，唔只第一島鏈斷咗，係張成個東北亞，東南亞送比中共，冇咗台灣，日本會斷咗生命線，南韓會一面倒向中共，東南亞各國特別係同中國有土地雙連嘅國家一齊投靠中共（因為中國掌管東南亞河流上游水源）

除左澳洲煤個單
仲有耿爽叫前德國UN大使早走早著、同歐洲傾貿易協議時中途「加核」，根本無跡象似修補關係

反而早幾個月侵強勢時，中共仲會派人去歐洲試圖拉攏歐洲

武統台灣後
「流亡」台灣的手足
以及蕭生（如果到時還在世）
都可能要坐監

美國保硬台灣,放棄既只係新彊西藏香港

增加國際影響力一定會
但係武統台灣係冇可能發生

增加國際影響力呢樣嘢其實做咗好耐部署根本唔關小熊維尼
佢上一手老胡塗已經做緊
至於武統台灣 呢件事唔會發生
其實佢真係想嘅話 射幾粒飛彈過去已經搞掂
遠水不能救近火 最多係比其他國家復仇
武統嘅後果
1會比其他國家復仇
2台灣嘅資源目前無咁大價值
加上嗰班咁嘅摺被軍 對付印度都要做逃兵

基本上真係做得叻嘅嘢 唔關小熊維尼事
係佢上一手老胡塗佈處落嚟嘅
小熊維尼在必不成功
呢句說話完全冇任何錯處

冇話冇可能
當年如果希婆上台而唔係Trump，台灣好可能已經賣左
當然而家冇得賣，但當中共武統，美國會出幾大力去保台？會唔會好似當年越戰咁？

但睇新聞樓主講既已經一步步變成現實

支那肺炎等於國際版指鹿為馬

財新啲數據？

文革時期，六四後，關係都係咁差
唔好太有主觀願望，覺得西方會幫香港打柒中共啦
及早佈署啦

成班柒頭國家到今日仲講咩中國係競爭對手 唔係敵人 就知冇撚得玩
即刻組D10聯盟 受少少陣痛 同中國脫鉤 可以誘導半民主國家變成真正民主國家 加入D10
先對最專制國家搞冷戰 逐個逐個擊破
再唔敢打 姐手姐腳 一定輸

【明報專訊】據中國海關總署統計，11月以美元計價的出口總值則達2680.7億美元，按年增長21.1%，大幅優於預期的12%，同時亦創下自2018年2月後、中美貿戰爆發的新高。

進口總值則為1926.5億美元，按年增長4.5%，增長低於預期的7%。

中國11月貿易順差達到創紀錄的754.2億美元，優於預期的順差537.5億美元。

此外，人行公布，11月底中國外匯儲備近3.18萬億美元，按月升505.08億美元，是自2013年11月以來最大單月升幅。

11月聖誕前夕 睇埋出年年頭先算
不過支那數據水份太重要打返個折先信得過

印度一日仲有印度教就冇咩好討論.

其實唔出奇
疫症下美國好多人依賴amazon ，而amazon 既貨大部份都係大陸製造

同以前香港一樣
起到傾人地係咪煲緊水
到你醒果時先發現太遲

之前全世界要防疫物品中共夠膽扣住唔俾出關
仲有邊個信佢
全世界都想佢死就真

有無只驚黨香港都會係一條死路
而家只係睇大勢可唔可以令香港死得有D價值

心水清
某程度都叫叫醒左一堆香港以外既人

台灣依家最需要既係要建立second strike 既能力
因為支那一定係想第一下攻擊就搞掂你
如果台灣捱到第一下，咁支那果堆北上廣深就好危 都係一場豪賭黎

同埋就算軍事上搞掂台灣
要建立一個occupation regime都唔係容易
所以我覺得雜總plan A 本身係推韓國瑜上去做溥儀呢個角色陰乾台灣
plan b 先係武統
不過以雜總性格，即使佢知道plan b 係豪賭，佢都會照去碼

支那彈起得最快咪奧巴馬嗰8年, 而家又黎多4年甚至8年, 支那稱霸世界根本冇難度, 不過地球畀支那揸旗應該都好快冚球剷

的確無論大陸個確診數字真定假都好
佢個種監控程度同埋強制檢測嘅效率係最容易控制到疫情
所以而家全世界係得大陸嘅經濟活動最快復甦
再加埋佢地成十幾億人嘅內需
自給自足一段時間都唔會成問題

反觀歐美國家就比個武肺搞到死下死下
而等到疫情完左個陣
估計佢地會因為想刺激經濟而無任歡迎大陸客
情況就可能好似03年沙士之後自由行既全球版

最終呢d國家既命運發展就會好似當年既香港一樣
比大陸鏈住個春袋而生

Taiwan: Am i a joke to u?

閘大大野心咁大，肯定想有生之年搞掂台灣，「大一統」一直都係每個支那皇帝嘅心願。

不過武統就冇可能，支那要台灣的話係為台積電。美帝都唔會比佢要到

未必，黨要贏晒，平衡乜柒利益

而家美水咁高唔知有無錢賺。而且貨櫃都係問題
收唔切錢就仆街

我認為中共國嘅毀滅會係出奇不意，快到你唔信。

唔出奇
柏林圍牆都係錯有錯著

馬雲被調查見到中共搞掂香港同瘟疫之後全面整肅金融同富商

其實習仔近半年係咁講積極備戰，加埋舊年十一個大閲兵，成個feel已經到二戰前簽咗慕尼黑協定食咗捷克咁，台灣愈來愈似波蘭

不過記住英國係二戰都輸到一仆一碌最終都係會贏

同意武統實際上係無可能，唯一有機會發生既條件係世界各國包括日本澳洲美帝在內唔插手干預。但呢個接近無可能。相信都唔係拜登做唔做總統既問題。
非武統既方法唯有係台灣內部主動獻身，但雖然國民黨貪腐，但要將台灣拱手，國民黨班老野唔似會咁笨柒，何況美帝都唔會容許。
而且武統同能否擁有台積電係二元對立黎。台積電個精華係技術人才，可以流動。我就當中共真係打到去台灣，呢班技術人才秒走過美國重新上路，沉一兩年咩都返晒黎啦。所以中共係可以話永遠都得唔到台積電。

真係最擔心係咁

新聞已經賣2028支共GDP超美國

要強嘅話就要強 唯獨冇一個強權可以千秋萬世

同1964年好似

意味住支那就得返呢4年

你應該係冇地理常識，支那係進出口大國唔講佢要出口，進口食物，放曬去海南島做想餓死人，海南島貨物吞吐量連高雄都比唔上用黎進口全國貸物，你所講咪就係清朝五口通商

咁代表中國強左？只係其他國家弱左，畀到位佢喘息。
全球衰退，作為全球工廠又點會有運行？佢既經濟問題唔會解決。

但的確有少少畀佢 reset 左
本來美國有好牌在手，強美元、低通脹、高增長，但咁搞美國都會受影響
仲要好可能換一個華爾街控制既廢老上去
供應鏈係要成本既，大家都傷，轉亦唔易

但中國有位喘息，攻台既機會就愈高
以前江派就係搵錢至上，但習總要做千古一帝
唔立軍功好難做到
後年（2022）就係習總試闖第三屆任期，要破慣例，過到先叫「稱帝」

中國數據都信知唔知每日經羅湖有幾多空貨櫃用黎造數，行內人都知

唯有寄望反共聯盟咪撚咁易散囉
否則到時美國周街都係蝗語，英國香港人俾人當狗咁踩，日本俾支那買左大半國土，變埋殖民地，剩係交租都交到日本人破產，加拿大官員要向中共宣誓，因為啱啱立法同意左，真係第三次世界大戰先救到全球

好彩有個印度係後欄
仲要加速師同佢起衝突
起碼台海問題都要睇印度面色
武統絕對唔會係合理選項
至於經濟問題先係無解
呢個黨國機器已經發展好
雖然名目上56個民族
但單一既民族概念(漢族霸權) 係主流
普通既經濟泡沫爆破危機係唔會令佢倒台
武力梗加係不可能任務
歐美係絕對唔會咁做

而打倒獨裁擴張既可能性有好多
經濟泡沫爆破唔易預測
但其中一個常見既敗亡走勢
反而係失控民族主義引起既軍事擴張招致既毀滅性反擊
入侵民主台灣就係其中一個可能
從國家利益，民主道義
歐美印日韓東盟澳紐係有充足理由制止獨裁擴張
尤其係入侵高度發展既民主國家
印度可以軍援台灣
甚至趁機會解放西藏部份「爭議」地區
東盟國家可以係英澳紐幫助下收復有「爭議」既領海
再執行制裁封鎖支那海運路線
而美日韓聯軍任務必然係正面防守解放軍
目標係台海常規戰重創解放軍即可
不追擊入侵支那固有領土
避免留口實升級做核戰爭
大規模隔絕支那同國際既接觸
淨低俄羅斯既交流
等共產黨自已真正內循環

到時國內必然留低主戰同主和派
即使團結主戰或主和都無妨
反正台海戰爭既失敗已說明主戰派淨低核選項
主和向國際民主國家求和就必定要做政治改革
而若果順利令支那唔團結
係無民主機制既國家要解決重大紛爭
內亂或大規模政治清洗係常態
無論如何再引起進一步倒退係一定會發生
咁先有望終結一個獨裁擴張既共產黨
但中共會唔會倒台
大家唔應該期望太多
令佢重返70年代只有唔上唔落既政經地位
對大家都好

今時今日起碼民主國家已經有自覺要警戒中共
滲透台灣又失敗
寄望佢盡快政治失控決定軍事入侵台灣好過

呢一代香港人主力保留聲音同基礎唔係下策
等下一代有能力睇形勢再做決定
繼續令國際社會知道香港有追求民主既巨大民意
好過幻想或者組織武力立即推翻共產黨

上年未有武肺前 我真心覺得中國會收皮
但武肺後 雖然連登仔日日打飛機話支爆
但睇落佢愈來愈強大

你真係行內人？中國而家長期貨櫃短缺，香港出口海空運費都係呢一年都係食緊炒價（講緊幾倍運費），我覺得外國既疫情問題令外國對中國入口需求都有影響

唔係支共強大，只係其他國家衰落，因為比隻毒玩到死死下